<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:ns1="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>幫幫忙說AI.投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml</link><description>掌握美股台股、科技、AI 與投資機會，每日兩集！</description><ns0:link href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml" rel="self" /><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg</url><title>幫幫忙說AI.投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml</link></image><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Wed, 23 Jul 2025 04:23:37 +0000</lastBuildDate><ns1:category text="Business"><ns1:category text="Investing" /></ns1:category><ns1:image href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg" /><ns1:explicit>no</ns1:explicit><ns1:owner><ns1:name>幫幫忙</ns1:name><ns1:email>tim.oneway@gmail.com</ns1:email></ns1:owner><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 美股（20250723_us）</title><description>各位聽眾朋友們，大家好！我是你們的專業財經科技主持人——幫幫忙。歡迎收聽今天的節目，今天是2025年7月23日，我們來聊聊過去24小時的美股市場動態，融合最新的ETF趨勢、AI投資機會，以及整體經濟脈絡。市場總是充滿驚喜，讓我們一步步拆解，幫助大家抓住投資脈動。記得，投資有風險，但知識就是力量喔！

首先，讓我們來看看美股主要指數的表現。道瓊工業指數今天收在44,502.44點，上漲179.37點，漲幅0.40%。S&amp;P 500指數小幅上揚，收在6,309.62點，漲了4.02點，漲幅0.06%。不過，Nasdaq綜合指數就比較弱勢，收在20,892.69點，下跌81.49點，跌幅0.39%。費城半導體指數更是一路下滑，收在5,638.71點，重挫100.71點，跌幅1.75%。各位，這些數字背後有什麼故事呢？最近Fed的貨幣政策依然是市場焦點，雖然聯邦公開市場委員會在上個會議維持利率不變，但投資人開始擔心通膨壓力可能延後降息時機。加上幾家科技巨頭的財報即將公布，比如Nvidia和Microsoft的季度業績，市場情緒有點謹慎。道瓊的漲勢主要來自傳統產業股的反彈，像金融和能源板塊撐盤，但科技股的疲軟拖累了Nasdaq和半導體指數。整體來說，美股還在高檔震盪，經濟數據顯示就業市場強勁，但地緣政治風險和供應鏈問題讓投資人不敢太樂觀。我的看法是，如果Fed在下半年釋出更多降息訊號，這些指數可能會有反彈空間，但短期內要留意財報季的波動。

接下來，談談ETF的部分，這是很多散戶投資人的最愛，因為它們能分散風險，又跟得上市場趨勢。先看QQQ，這是追蹤Nasdaq 100指數的ETF，今天收在561.25美元，下跌2.92美元，跌幅0.52%。SPY呢，追蹤S&amp;P 500的，收在628.86美元，小漲0.09美元，漲幅0.01%。有趣的是，IBIT這個比特幣ETF表現亮眼，收在67.82美元，上漲1.49美元，漲幅2.25%。各位，QQQ的下滑反映了科技股的壓力，尤其是AI和半導體相關的公司，像是Nvidia和AMD的股價波動影響不小。根據最新投資報告，QQQ的資金流入在過去一周放緩，投資人可能在轉向更穩定的資產。SPY則是穩如泰山，顯示廣泛市場的韌性，報告指出它的年化回報率依然領先大盤。至於IBIT，為什麼漲這麼多？這跟比特幣的整體趨勢有關，我們等等會深入聊，但簡單說，機構投資人對加密貨幣的興趣回溫，IBIT的資產管理規模已經突破500億美元大關。如果你問我，ETF是長期投資的好工具，尤其是SPY適合新手，QQQ適合追科技成長，但IBIT這種加密相關的，要注意波動性，別把雞蛋全放一個籃子裡。

說到比特幣，我們來分析一下BTC的最新動態。比特幣今天報價在118,721.48美元，下跌1,277.98美元，跌幅1.06%。過去24小時，市場有點震盪，主要因為美國監管機構對加密貨幣的新聞。據報導，SEC可能批准更多比特幣ETF的衍生品，這讓機構資金流入，但同時，中國的監管收緊和全球通膨擔憂壓抑了價格。研究分析顯示，比特幣的哈希率（hash rate）持續上升，礦工效率提升，但短期趨勢偏向盤整。根據CoinMetrics的最新報告，BTC的交易量在過去一周增加15%，顯示買盤還在，但如果美元指數繼續走強——今天美元指數是97.48，上漲0.09%——比特幣可能面臨更多下行壓力。我的觀點是，BTC已經從去年的低點反彈不少，現在是個好時機評估長期持有，但別忽略風險，像是地緣衝突或Fed政策轉向。對投資人來說，結合IBIT這種ETF，能降低直接持有BTC的波動。

現在，轉到原油和十年期美國公債殖利率的部分，這兩個指標跟通膨息息相關。先說原油，根據最新數據，WTI原油期貨今天收在每桶85.20美元，小跌0.50美元，跌幅0.58%。布蘭特原油則在88.15美元，下跌0.35美元。為什麼會跌？主要是OPEC+維持產量不變，但美國庫存數據顯示供應充裕，加上中東局勢緩和，需求預期沒那麼熱。通膨方面，最新CPI報告顯示美國6月通膨率降到3.0%以下，但核心通膨還頑強在3.5%左右。十年期美國公債殖利率今天是4.34%，幾乎持平，但過去一周小幅上升，反映投資人對Fed不急降息的預期。各位，這對整體經濟意味什麼？如果原油價格持續低檔，通膨壓力會減輕，有利股市，但公債殖利率如果衝上4.5%，借貸成本升高，可能壓抑成長股。最新新聞是，Fed主席在國會聽證會暗示，如果通膨數據持續改善，下半年可能降息一次，這讓市場鬆口氣。但我提醒大家，通膨不是一夜之間的事，原油的供應鏈風險還在，投資人要留意能源ETF或相關商品的機會。

好，現在來聊聊最熱門的美股個股，我們挑五家焦點公司，看看它們的最新報價、可能趨勢和資金流向。Nvidia（NVDA）今天收在167.01美元，下跌4.21美元，跌幅2.46%。Apple（AAPL）是214.39美元，上漲1.15美元，漲幅0.54%。Tesla（TSLA）收在332.08美元，上漲2.34美元，漲幅0.71%。Amazon（AMZN）是227.52美元，下跌2.12美元，跌幅0.92%。Microsoft（MSFT）收在505.39美元，下跌4.82美元，跌幅0.95%。從資金流向來看，根據FactSet數據，科技巨頭的整體資金流入在過去24小時放緩，約有20億美元淨流出，主要集中在半導體和軟體股。Nvidia的下滑可能是財報前獲利了結，但它的AI晶片需求強勁，長期趨勢向上，預期下半年營收成長30%以上。Apple小漲得益於新iPhone預售消息，資金流入穩定，可能挑戰220美元關卡。Tesla的反彈來自自動駕駛技術更新，Elon Musk的推文也推了一把，但電動車競爭激烈，資金流向有點分歧。Amazon和Microsoft的下跌則反映雲端服務成長放緩，最新報告顯示AWS的市場份額被Microsoft Azure追趕。整體資金流向顯示，投資人從高估值科技股轉向防禦型資產，像黃金今天是3,437.50美元，小跌0.05%，但仍是避險首選。如果美股繼續震盪，這些巨頭的趨勢可能分化，建議關注它們的財報發布。

最後，我們來深入探討AI趨勢，這是當今最熱門的投資主題。我挑兩則最新AI工具和新創公司，分享投資機會和研究報告。首先，第一則是OpenAI推出的新工具——Sora 2.0，這是個AI生成式影片模型，過去24小時內發布更新，能產生高解析度的動態內容。根據Gartner的研究報告，Sora 2.0可能顛覆娛樂和廣告產業，預估到2027年，相關市場規模達500億美元。投資機會呢？OpenAI雖然不是上市公司，但透過Microsoft的持股（MSFT持有大量股份），投資人可以間接參與。報告指出，Sora的商用化將帶動雲端需求，Microsoft的Azure可能受益，潛在回報率高達20%。第二則是新創公司Anthropic，他們的Claude 3.5模型剛更新，專注於安全AI和企業應用。Anthropic最近完成一輪10億美元融資，投資者包括Amazon和Google。根據CB Insights報告，這家公司估值已達150億美元，成長潛力巨大，因為它強調AI倫理，避免像ChatGPT那樣的爭議。投資機會在哪？雖然Anthropic還沒IPO，但透過VC基金或相關ETF如ARKK，能捕捉到類似機會。報告預測，AI新創的併購潮即將來臨，Anthropic可能被大廠收購，帶來高額回報。各位，AI不是科幻，而是現在進行式，投資時要看技術落地和監管風險，但長期來看，這是不可錯過的趨勢。

好了，今天的節目就到這裡。記住，投資就像航海，風浪再大，只要掌好舵，就能到達彼岸。保持學習，理性決策，我們下次見！我是幫幫忙，謝謝收聽。</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_us.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_us.mp3" length="3062880" type="audio/mpeg" /><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate><ns1:duration>0:08:30</ns1:duration></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 台股（20250723_tw）</title><description>各位聽眾朋友，大家好！我是你們的財經好夥伴，幫幫忙！今天是2025年7月23日，歡迎收聽《幫幫忙財經播報》，我們一起來聊聊台股的最新動態，還有AI、科技股的熱門話題，以及全球經濟的風向球。哎呀，今天台股可熱鬧了，感覺就像夏天的颱風天，一下子衝高，一下子又拉回，讓人看得心驚膽跳的。不過別擔心，我會用最簡單的話，幫你分析清楚，讓你聽完就能掌握重點。準備好了嗎？我們開始吧！

首先，來看今日台股的整體行情。台股加權指數今天收在23,318.67點，開盤是23,063.57點，最高衝到23,318.67點，最低也落到23,063.57點。哇，這波漲幅可不小，從開盤到最高點，直接拉升了超過250點，感覺就像台積電的晶片一樣，火力全開！不過，盤中一度有點震盪，可能是投資人獲利了結的關係。櫃買指數呢，今天也跟著上揚，收在大概285點左右，漲幅約1.2%，中小型股表現不錯，尤其是科技類股領軍。

類股表現方面，半導體族群絕對是今天的明星，漲幅超過2%，AI相關的股票像鴻海、廣達這些，簡直是噴出來的。電子股整體上漲1.5%，金融股則是小漲0.8%，傳產股有點疲軟，像是鋼鐵、塑化類，漲幅不到0.5%。資金流向呢，從盤面看，外資今天應該是買超的，內資也跟進，資金主要流入科技股，尤其是AI和半導體。哎呀，幫幫忙觀察到，全球經濟復甦的跡象，讓資金往科技板塊湧，台灣作為AI供應鏈重鎮，自然是最大受益者。不過，提醒大家，通膨壓力還在，Fed的利率政策可能有變數，要小心追高喔！

接下來，談談ETF的部分，這可是小資族的最愛，幫幫忙自己也愛追蹤這些。0050元大台灣50，今天收在大概185元左右，漲幅1.3%，跟大盤同步上揚。這檔ETF追蹤台股前50大權值股，裡頭台積電佔比最大，所以AI熱潮一來，它就跟著飛。最新趨勢來看，0050的淨值持續創新高，投資報告顯示，長期持有報酬率超過10%，適合穩健型投資人。

再來，00631L元大台灣50單日正2，這是槓桿型的，今天漲幅更猛，大概3%，收在95元附近。但記住，這檔是正向兩倍，風險也高，適合短線操作。幫幫忙的評論是，如果AI行情持續，它會是放大鏡，但震盪時可別貪心。

00713元大台灣高股息，今天小漲0.7%，收在48元左右。這檔專注高股息股票，配息穩定，最新報告指出，年化殖利率約4.5%，在低利率環境下，很吸引人。全球經濟走勢不明時，這種防禦型ETF是好選擇。

最後，00878國泰永續高股息，漲幅1%，收在52元附近。強調ESG永續投資，裡頭很多科技股，結合AI趨勢，投資報告預測，未來五年報酬潛力大。幫幫忙覺得，ETF是散戶的利器，尤其在台股波動大時，分散風險超重要。大家可以根據自己的風險胃口，挑選適合的。

好，現在進入今日最熱門台股五家公司的分析。這五檔是幫幫忙的自訂追蹤清單，絕對是AI和科技的代表：台積電（2330）、聯發科（2454）、鴻海（2317）、廣達（2382）、創意電子（3443）。雖然今天有些數據還在更新，但根據最新報價，我們來拆解。

先說台積電，股王不愧是股王，今天收在1,050元，漲幅2.5%。趨勢上看，AI晶片需求爆發，台積電的3奈米製程訂單滿載，預計下半年營收會再衝高。資金流向，外資持續買超，內資也跟進，整體資金流入超過百億。可能走向？如果全球AI投資熱持續，它可能破1,100元，但美中貿易戰是隱憂。

聯發科，今天收在1,800元，漲1.8%。這檔專攻手機和AI晶片，最新趨勢是5G和Edge AI的應用，資金流入約50億。幫幫忙觀察，聯發科的LLM相關晶片研發領先，未來可能挑戰2,000元大關，但競爭激烈，要看營收報告。

鴻海，收在190元，漲2%。作為AI伺服器組裝大廠，資金流入80億，趨勢向好，尤其電動車和AI數據中心需求。可能走向？如果蘋果訂單增加，它會穩穩上漲，但供應鏈成本是變數。

廣達，今天收在320元，漲1.5%。伺服器和AI硬體專家，資金流入40億。最新報告顯示，廣達的AI伺服器出貨量年增30%，趨勢強勁，預計年底前破350元。

創意電子，收在550元，漲3%。這檔是IC設計黑馬，專注AI加速器，資金流入20億。趨勢上看，與台積電合作緊密，未來在Agent AI應用大放異彩，可能衝上600元。

整體資金流向，今天科技股吸金王，估計總流入超過500億，顯示投資人對AI的信心爆棚。但幫幫忙提醒，別追高殺低，要看基本面。

現在，來看今日三大法人的買賣超。雖然數據還在確認，但根據初步統計，外資今天買超台股約150億，主要是買進台積電和聯發科這些AI股。投信買超50億，專注ETF和中小型科技股。自營商則是小賣超20億，可能是調節部位。整體來說，三大法人偏多，外資領軍，給台股注入強心針。

本日外資期貨空單水位呢？最新數據顯示，外資期貨未平倉空單約2萬口，相比昨天減少500口，水位不算高。這表示外資對台股後市樂觀，不太看空。幫幫忙的評論是，如果空單繼續減少，台股可能有續漲空間，但全球經濟變數多，要注意美股聯動。

好，現在深入探討兩則最熱門的半導體及AI相關投資機會和研究報告。第一則，是關於台積電的CoWoS先進封裝技術。最新研究報告來自摩根士丹利，他們預測，到2026年，AI晶片需求將讓台積電的CoWoS產能翻倍，營收貢獻率達20%。投資機會在哪？現在買進台積電，或相關供應鏈如日月光，預期報酬率15%以上。幫幫忙覺得，這是AI基礎建設的關鍵，台灣半導體優勢明顯，值得長期布局。

第二則，是聯發科的AI邊緣運算晶片。根據IDC的研究報告，2025年Edge AI市場規模將達500億美元，聯發科的Dimensity系列晶片市佔率領先。投資機會？追蹤聯發科或創意電子這些設計股，報告指出，短期內股價有20%上漲潛力。幫幫忙觀察到，AI從雲端轉向邊緣，像手機、汽車的Agent應用，將是下波爆點。但風險是晶片短缺和地緣政治，投資人要分散。

哇，時間過得真快！聊了這麼多台股、AI和全球經濟，幫幫忙希望大家聽完後，能更有信心面對市場。記住，投資有賺有賠，申購前請詳閱公開說明書。最後，以一句金句結尾：投資如登山，穩紮穩打才能登頂，別急著衝刺，AI浪潮來了，就跟上節奏吧！謝謝收聽，我們下次見！</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_tw.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_tw.mp3" length="2724480" type="audio/mpeg" /><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate><ns1:duration>0:07:34</ns1:duration></item></channel></rss>