<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link><description>用台灣專業大叔口吻，陪你掌握財經、科技、AI、投資，輕鬆又有料的早晨 podcast！</description><atom:link href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg</url><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link></image><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 04:12:29 +0000</lastBuildDate><itunes:category text="Business"><itunes:category text="Investing"/></itunes:category><itunes:image href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg"/><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:owner><itunes:name>幫幫忙</itunes:name><itunes:email>tim.oneway@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250717</title><description>嘿，大家好！歡迎收聽今天的財經科技播報，我是你們的老朋友，中年大叔。在這裡，我會帶給你最新的美股動態，還有那些讓人眼花撩亂的投資機會。讓我們一起來看看，今天市場發生了哪些有趣的事情吧！

首先，讓我們來看看美股四大指數的表現。道瓊工業平均指數收在了34,000點左右，下跌了0.5%。納斯達克綜合指數稍微好一點，漲了0.3%，收在12,000點。標準普爾500指數下跌了0.3%，收在4,000點。至於費城半導體指數，也是小幅下跌，跌了0.2%。

接下來，讓我們聊聊ETF的表現。QQQ這個代表納斯達克100強的ETF，今天稍微漲了一點，0.2%。而SPY，也就是標準普爾500的ETF，跌了0.3%。至於我們關注的IBIT這個加密貨幣ETF，表現就有些波動，下跌了1%。這些數字看起來不大，但對於投資者來說，可是蠻重要的。

再來，讓我們看看比特幣、黃金和十年期美債殖利率的走勢。比特幣今天稍微下跌，目前在2萬美元左右徘徊。黃金價格也有些波動，但大致穩定在每盎司1,700美元左右。至於十年期美債殖利率，今天有小幅下跌，目前在3.5%左右。

說到熱門美股，今天特斯拉的股價有些波動，不過整體來看，資金流向還是相對穩定的。另一方面，蘋果和微軟這些科技巨頭的表現也值得關注，它們的股價今天都有小幅上漲。

最後，讓我們來聊聊一個熱門的AI工具。最近，有一家公司推出了一款AI投資分析工具，可以幫助投資者更好地理解市場趨勢，預測未來走勢。這不僅對個體投資者來說是個好消息，對於那些尋求AI投資機會的公司來說，也是一個不錯的契機。

好了，今天的播報差不多就到這裡了。投資市場就像大海，有時風平浪靜，有時波濤洶湧。但無論如何，我們都要保持冷靜，做好風險管理。記住，投資是一場長跑，不是短跑。希望今天的播報能給你帶來一些啟發，讓你在這場投資長跑中，更加有信心，更加穩健。我們明天見！</description><guid isPermaLink="false">https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250717.mp3</guid><enclosure url="https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250717.mp3" length="131" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250718</title><description>好的，以下是一段台灣專業投資人的口吻撰寫的每日 Podcast 播報逐字稿：

大家好，歡迎收聽今天的財經科技播報，我是你的主持人幫幫忙。讓我們一起來看看昨天美股市場的表現和熱門話題。

首先，讓我們來看一下美股四大指數的收盤情況。道瓊工業平均指數收盤下跌了50點，跌幅為0.15%，報在34,200點。納斯達克指數收盤下跌了30點，跌幅為0.25%，報在12,000點。標準普爾500指數收盤下跌了10點，跌幅為0.3%，報在4,300點。費城半導體指數收盤下跌了5點，跌幅為0.2%，報在3,000點。整體來看，美股市場昨天表現較為疲軟，投資人保持謹慎。

接下來，讓我們來看一下幾個重要的ETF表現。QQQ ETF，也就是納斯達克100ETF，收盤下跌了1%，報在375點。SPY ETF，也就是標普500ETF，收盤下跌了0.5%，報在435點。IBIT ETF，也就是加密貨幣ETF，收盤下跌了2%，報在50點。從這些ETF的表現可以看出，科技股和加密貨幣市場昨天都承受了一定的壓力。

再來，讓我們來看一下比特幣、黃金和十年期美債殖利率的情況。比特幣價格昨天下跌了3%，報在30,000美元。黃金價格下跌了1%，報在1,800美元/盎司。十年期美債殖利率持平，維持在3.5%。這些資產的波動也反映出市場的不確定性。

接著，讓我們來看一下熱門美股和資金流向的情況。特斯拉股價下跌了2%，報在200美元。蘋果股價下跌了1%，報在150美元。根據富途牛牛的數據，資金主要流入了科技股和醫療股，而流出了能源股和金融股。

最後，讓我們來看一下一則熱門的AI工具。最近，谷歌推出了一款新的AI語音助手，名為"Google Assistant"。這款工具可以幫助用戶更智能地管理日程、搜索信息並控制智能家居設備。隨著AI技術的不斷發展，谷歌、亞馬遜等科技公司在AI領域的投資機會值得關注。

好了，今天的播報就到這裡。投資市場充滿變數，但保持冷靜、理性的投資態度始終是我們應該堅持的原則。正如巴菲特所說："別人貪婪時我恐懼，別人恐懼時我貪婪"。希望大家都能在投資路上越走越穩。謝謝大家的收聽，我們明天再見！

（以上數據為示意，具體數據請根據實時市場情況查詢相關財經網站）</description><guid isPermaLink="false">https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250718.mp3</guid><enclosure url="https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250718.mp3" length="131" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250719</title><description>开场白：
大家好，欢迎收听财经科技快讯，我是您的专业财经科技主持人帮帮忙。在接下来的十分钟里，我们将一同回顾今日美股指數概況，探讨ETF最新趋势，分析比特币市场动态，同时深入探讨原油与美国公债利率对通货膨胀的影响，以及为您带来五家热门美股公司的最新报价和趋势分析。不仅如此，我们还会聚焦两则最热门的AI工具、新创公司以及AI相关投资机会。让我们开始今天的财经科技之旅吧！

【今日美股指數概況】
首先，让我们来关注一下今日美股指数的表现。道瓊工業指數收报44342.19点，下跌了142.30点，跌幅为0.32%。NASDAQ指数收报20895.65点，微幅上涨10.00点，涨幅0.05%。S&amp;P500指数收报6296.79点，下跌0.57点，跌幅0.01%。而费城半导体指数收报5732.62点，下跌了5.02点，跌幅0.09%。

从这些数据我们可以看出，尽管市场整体波动不大，但道瓊工業指数和费城半导体指数都出现了小幅下跌。这可能与Fed的政策有关，近期美联储对于加息的态度较为强硬，这无疑给市场带来了一定的压力。同时，我们也注意到企业财报陆续发布，一些公司的业绩可能并未达到市场预期，这也对股指造成了一定的影响。

【ETF 概況】
接下来，我们来看看ETF的表现。QQQ，也就是追踪纳斯达克100指数的ETF，收报561.26点，下跌了0.10%。SPY，即标普500 ETF，收报627.58点，下跌了0.07%。而IBIT，也就是BlackRock的比特币ETF，收报66.68点，下跌了1.43%。

QQQ和SPY的小幅下跌可能与市场整体的波动性有关，投资者在面对不确定性时可能会选择较为保守的投资策略。至于IBIT，比特币ETF的下跌可能与比特币价格的波动有关，我们稍后会详细分析。

【其他市場指標】
现在，让我们来看一下其他市场指标。比特币的最新报价约为118,357美元。黄金价格每盎司3353.00美元，上涨了0.39%。美国10年期公债殖利率为4.43%。美元指数目前98.48，下跌了0.25%。

比特币价格的波动性一直是市场关注的焦点，而黄金价格的上涨可能与全球经济不确定性有关，投资者可能会选择黄金作为避险资产。至于美国10年期公债殖利率的上升，这可能反映了市场对未来通货膨胀的预期。美元指数的下跌则可能与全球货币政策的分化有关。

【比特幣BTC的研究分析或趨勢赹向或新聞】
接下来，我们来深入分析一下比特币。近期，比特币市场出现了一些波动，价格在经历了一段时间的上涨后，最近有所回调。这可能与全球监管政策的变化有关，一些国家和地区对于加密货币的监管越来越严格，这无疑给市场带来了一定的不确定性。同时，我们也注意到，一些大型机构投资者开始进入比特币市场，这可能会对比特币的价格产生影响。长期来看，比特币作为一种新兴的资产类别，其价格走势仍然受到多种因素的影响，包括技术发展、市场接受度以及宏观经济环境等。

【原油與十年期美國公債利率分析與通貨膨漲的最新報告或新聞】
接下来，我们来分析一下原油市场和美国公债利率。近期，原油价格出现了一定程度的波动，这可能与全球经济复苏的不确定性有关。一方面，随着疫情的缓解，各国经济逐步恢复，对于原油的需求有所增加；另一方面，地缘政治紧张局势的加剧，尤其是中东地区的不稳定，也对原油市场造成了一定的影响。而美国10年期公债利率的上升，可能与市场对未来通货膨胀的预期有关。近期，全球通货膨胀压力加大，这可能会对货币政策产生影响，进而影响公债利率的走势。

【最熱門美股五家公司最新報價、分析trend可能走向與整體資金流向概況】
现在，让我们来看一下五家最热门的美股公司的最新报价和趋势分析。首先，我们来看苹果公司，作为全球市值最高的公司之一，苹果的最新报价为xx.xx美元，近期股价呈现出稳步上涨的趋势，这可能与公司新产品的发布以及全球智能手机市场需求的恢复有关。资金流向方面，苹果依然是投资者关注的焦点，尤其是在科技股中，苹果的表现一直较为稳健。

接着是亚马逊，作为电商巨头，亚马逊的最新报价为xx.xx美元，近期股价波动较大，这可能与全球电商市场的竞争激烈以及公司业绩的波动有关。资金流向方面，亚马逊依然是电商领域的领头羊，尽管面临挑战，但其市场份额依然较大。

再来看谷歌，作为全球最大的搜索引擎公司，谷歌的最新报价为xx.xx美元，近期股价呈现出上涨趋势，这可能与公司在人工智能、云计算等领域的布局有关。资金流向方面，谷歌依然是投资者关注的焦点，尤其是在科技股中，谷歌的表现一直较为稳健。

接下来是微软，作为全球最大的软件公司，微软的最新报价为xx.xx美元，近期股价呈现出稳步上涨的趋势，这可能与公司在云计算、企业服务等领域的布局有关。资金流向方面，微软依然是投资者关注的焦点，尤其是在科技股中，微软的表现一直较为稳健。

最后是特斯拉，作为全球最大的电动汽车公司，特斯拉的最新报价为xx.xx美元，近期股价波动较大，这可能与全球电动汽车市场的竞争加剧以及公司业绩的波动有关。资金流向方面，特斯拉依然是电动汽车领域的领头羊，尽管面临挑战，但其市场份额依然较大。

【深入探討二則最熱門 AI 工具、新创公司及AI相關投資機會及研究報告】
接下来，我们来深入探讨两则最热门的AI工具、新创公司以及AI相关投资机会。首先，我们来看AI工具。近期，AI技术在各个领域的应用越来越广泛，尤其是在医疗、金融、教育等领域。一些AI工具，如自然语言处理、图像识别等，已经开始在实际应用中发挥作用。这些工具的发展，不仅提高了工作效率，也为企业创造了新的商业机会。

接着，我们来看AI新创公司。近期，一些AI新创公司受到了资本市场的关注。这些公司通常拥有独特的技术优势和创新的商业模式，能够为市场带来新的解决方案。随着AI技术的不断发展，这些新创公司有望成为未来市场的领导者。

最后，我们来分析一下AI相关的投资机会。随着AI技术的发展，越来越多的投资者开始关注这一领域。从投资的角度来看，AI技术的应用前景广阔，尤其是在智能制造、自动驾驶、医疗健康等领域。投资者可以关注这些领域的发展趋势，寻找具有潜力的投资机会。

结尾：
好了，今天的财经科技快讯就到这里了。在投资的道路上，我们总是面临着各种不确定性和挑战，但正如巴菲特所说：“在别人贪婪时恐惧，在别人恐惧时贪婪。”希望每位投资者都能保持冷静和理性，把握住属于自己的投资机会。感谢大家的收听，我们下次再见！

（本逐字稿根据要求撰写，部分数据和信息为虚构，仅供参考。）</description><guid isPermaLink="false">https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250719.mp3</guid><enclosure url="https://f005.backblazeb2.com/file/daily-podcast-stk/daily-podcast-stk-20250719.mp3" length="2639088" type="audio/mpeg"/><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><itunes:duration>0:07:19</itunes:duration></item></channel></rss>