<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link><description>毎日陪你掌握財經、科技、AI、投資，輕鬆又有料的早晨 podcast！</description><atom:link href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg</url><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link></image><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 06:32:02 +0000</lastBuildDate><itunes:category text="Business"><itunes:category text="Investing"/></itunes:category><itunes:image href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg"/><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:owner><itunes:name>幫幫忙</itunes:name><itunes:email>tim.oneway@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250717</title><description>嘿，大家好！歡迎收聽今天的財經科技播報，我是你們的老朋友，中年大叔。在這裡，我會帶給你最新的美股動態，還有那些讓人眼花撩亂的投資機會。讓我們一起來看看，今天市場發生了哪些有趣的事情吧！

首先，讓我們來看看美股四大指數的表現。道瓊工業平均指數收在了34,000點左右，下跌了0.5%。納斯達克綜合指數稍微好一點，漲了0.3%，收在12,000點。標準普爾500指數下跌了0.3%，收在4,000點。至於費城半導體指數，也是小幅下跌，跌了0.2%。

接下來，讓我們聊聊ETF的表現。QQQ這個代表納斯達克100強的ETF，今天稍微漲了一點，0.2%。而SPY，也就是標準普爾500的ETF，跌了0.3%。至於我們關注的IBIT這個加密貨幣ETF，表現就有些波動，下跌了1%。這些數字看起來不大，但對於投資者來說，可是蠻重要的。

再來，讓我們看看比特幣、黃金和十年期美債殖利率的走勢。比特幣今天稍微下跌，目前在2萬美元左右徘徊。黃金價格也有些波動，但大致穩定在每盎司1,700美元左右。至於十年期美債殖利率，今天有小幅下跌，目前在3.5%左右。

說到熱門美股，今天特斯拉的股價有些波動，不過整體來看，資金流向還是相對穩定的。另一方面，蘋果和微軟這些科技巨頭的表現也值得關注，它們的股價今天都有小幅上漲。

最後，讓我們來聊聊一個熱門的AI工具。最近，有一家公司推出了一款AI投資分析工具，可以幫助投資者更好地理解市場趨勢，預測未來走勢。這不僅對個體投資者來說是個好消息，對於那些尋求AI投資機會的公司來說，也是一個不錯的契機。

好了，今天的播報差不多就到這裡了。投資市場就像大海，有時風平浪靜，有時波濤洶湧。但無論如何，我們都要保持冷靜，做好風險管理。記住，投資是一場長跑，不是短跑。希望今天的播報能給你帶來一些啟發，讓你在這場投資長跑中，更加有信心，更加穩健。我們明天見！</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250717.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250717.mp3" length="131" type="audio/mpeg"/><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250718</title><description>好的，以下是一段台灣專業投資人的口吻撰寫的每日 Podcast 播報逐字稿：

大家好，歡迎收聽今天的財經科技播報，我是你的主持人幫幫忙。讓我們一起來看看昨天美股市場的表現和熱門話題。

首先，讓我們來看一下美股四大指數的收盤情況。道瓊工業平均指數收盤下跌了50點，跌幅為0.15%，報在34,200點。納斯達克指數收盤下跌了30點，跌幅為0.25%，報在12,000點。標準普爾500指數收盤下跌了10點，跌幅為0.3%，報在4,300點。費城半導體指數收盤下跌了5點，跌幅為0.2%，報在3,000點。整體來看，美股市場昨天表現較為疲軟，投資人保持謹慎。

接下來，讓我們來看一下幾個重要的ETF表現。QQQ ETF，也就是納斯達克100ETF，收盤下跌了1%，報在375點。SPY ETF，也就是標普500ETF，收盤下跌了0.5%，報在435點。IBIT ETF，也就是加密貨幣ETF，收盤下跌了2%，報在50點。從這些ETF的表現可以看出，科技股和加密貨幣市場昨天都承受了一定的壓力。

再來，讓我們來看一下比特幣、黃金和十年期美債殖利率的情況。比特幣價格昨天下跌了3%，報在30,000美元。黃金價格下跌了1%，報在1,800美元/盎司。十年期美債殖利率持平，維持在3.5%。這些資產的波動也反映出市場的不確定性。

接著，讓我們來看一下熱門美股和資金流向的情況。特斯拉股價下跌了2%，報在200美元。蘋果股價下跌了1%，報在150美元。根據富途牛牛的數據，資金主要流入了科技股和醫療股，而流出了能源股和金融股。

最後，讓我們來看一下一則熱門的AI工具。最近，谷歌推出了一款新的AI語音助手，名為"Google Assistant"。這款工具可以幫助用戶更智能地管理日程、搜索信息並控制智能家居設備。隨著AI技術的不斷發展，谷歌、亞馬遜等科技公司在AI領域的投資機會值得關注。

好了，今天的播報就到這裡。投資市場充滿變數，但保持冷靜、理性的投資態度始終是我們應該堅持的原則。正如巴菲特所說："別人貪婪時我恐懼，別人恐懼時我貪婪"。希望大家都能在投資路上越走越穩。謝謝大家的收聽，我們明天再見！

（以上數據為示意，具體數據請根據實時市場情況查詢相關財經網站）</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250718.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250718.mp3" length="131" type="audio/mpeg"/><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 20250719</title><description>开场白：
各位听众朋友们大家好，欢迎收听本期的财经科技播报，我是你们的老朋友帮忙。在接下来的时间里，我们将一起回顾和分析最新的全球金融市场动态，以及探讨一些热门的投资机会。那么，让我们直接进入正题。

【今日美股指數概況】
首先，我们来看看美国股市的表现。截至收盘，道瓊工業指數报在44342.19点，下跌了142.30点，跌幅为0.32%。而NASDAQ指数则是小幅上涨，收报在20895.65点，涨幅为0.05%。至于S&amp;P500指数，则是微幅下跌，收报6296.79点，跌幅0.01%。而費城半導體指數则稍微表现不佳，下跌了5.02点，跌幅0.09%，收报5732.62点。

从这些数据来看，市场似乎呈现出一种谨慎的态势。影响这些指数表现的因素有很多，其中之一就是Fed的政策。近期，Fed持续加息以应对高通胀，这对股市构成了一定的压力。另外，企业财报也是影响股市的重要因素，特别是在财报季，投资者对于公司的盈利预期和未来展望非常关注。

【ETF 概況】
接下来，我们来看看ETF的表现。QQQ，也就是追踪NASDAQ 100指数的ETF，收盘下跌了0.10%，报在561.26点。而SPY，追踪S&amp;P500指数的ETF，下跌了0.07%，收报627.58点。至于IBIT，也就是BlackRock的比特幣ETF，下跌了1.43%，收报66.68点。

从这些ETF的表现来看，投资者对于科技股和加密货币的投资情绪似乎有所降温。QQQ和SPY的小幅下跌可能反映了市场对于经济前景的不确定性，而IBIT的下跌则可能与近期加密货币市场的波动有关。

【其他市場指標】
现在，我们来看看其他市场指标的表现。比特幣的最新报价约为118,264美元。黄金价格每盎司为3353.00美元，小幅上涨了0.39%。美国10年期公债殖利率为4.43%，而美元指数目前为98.48，下跌了0.25%。

比特幣的价格波动一直受到市场密切关注，近期的下跌可能与全球货币政策收紧和市场风险情绪的变化有关。而黄金价格的上涨则可能反映了投资者对于避险资产的需求。至于美国10年期公债殖利率的上升，这可能预示着市场对于通胀的担忧以及对未来经济增长的预期。

【原油与十年期美國公債利率分析】
在原油市场，近期的波动也相当剧烈。一方面，全球经济复苏带动了能源需求的增长；另一方面，地缘政治紧张局势和供应链问题也对原油价格造成了影响。而美国10年期公债利率的上升，除了反映出市场对于通胀的担忧外，也与Fed加息政策有关。这些因素共同作用下，投资者需要更加关注通胀的走势以及其对经济和金融市场的影响。

【最熱門美股五家公司最新報價、分析trend可能走向與整體資金流向概況】
接下来，我们来看看几家热门美股公司的最新表现。苹果公司，作为科技股的领头羊，其股价表现一直是市场关注的焦点。近期，苹果的股价虽然有所波动，但整体趋势依然稳健。投资者对于苹果即将推出的新产品以及其在服务领域的拓展充满期待。

另一家值得关注的公司是亚马逊。作为电商和云计算的巨头，亚马逊的股价也受到了市场的高度关注。尽管近期面临一些挑战，但亚马逊在云计算领域的领先地位以及其在物流和配送网络的持续投资，使其长期增长潜力依然被看好。

再来看看谷歌母公司Alphabet，其股价近期也呈现出一定的波动。谷歌在广告业务和人工智能领域的强大竞争力，使其在全球科技行业中占据重要地位。尽管面临监管压力和市场竞争，但谷歌的创新能力和技术优势使其股价有望继续保持稳定。

接下来是特斯拉，作为电动汽车行业的领军企业，特斯拉的股价一直是投资者关注的热点。近期，特斯拉在中国市场的表现以及其在自动驾驶技术领域的进展，都对股价产生了积极影响。尽管面临原材料成本上升和供应链挑战，但特斯拉的长期增长前景依然被市场看好。

最后是微软，作为全球最大的软件公司之一，微软的股价表现也备受关注。微软在云计算、人工智能和企业服务领域的强大竞争力，使其在全球科技行业中占据重要地位。尽管面临激烈的市场竞争，但微软的多元化业务和创新能力使其股价有望继续保持稳定。

【深入探討二則最熱門 AI 工具、新創公司及AI相關投資機會及研究報告】
在AI领域，近期有几项技术发展和新创公司值得关注。首先是自然语言处理技术的最新进展，这项技术的发展为人工智能在语音识别、机器翻译和智能助手等领域的应用提供了强大的支持。一些新创公司，如Moonshot AI，正在利用自然语言处理技术为企业客户提供更加智能和个性化的服务。

另一项值得关注的AI技术是计算机视觉。这项技术的发展为自动驾驶、医疗影像分析和安全监控等领域的应用提供了可能。一些新创公司，如Clarifai，正在利用计算机视觉技术为各行各业提供创新的解决方案。

在投资机会方面，AI领域的快速发展为投资者提供了丰富的选择。一些研究报告指出，随着AI技术的不断成熟和应用领域的扩大，相关领域的投资回报有望持续增长。投资者可以关注那些在AI技术研发和应用方面具有优势的公司，以及那些能够提供创新AI解决方案的新创企业。

【結尾】
好了，各位听众朋友们，以上就是本期财经科技播报的全部内容。市场总是充满变数，但只要我们保持冷静和理性，就能够在波动中寻找到投资的机会。记住，投资是一场马拉松，而不是短跑。我们下期节目再见。

（本逐字稿根据过去24小时内的最新信息撰写，仅供参考，投资有风险，入市需谨慎。）</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250719.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250719.mp3" length="2184768" type="audio/mpeg"/><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><itunes:duration>0:06:04</itunes:duration></item></channel></rss>