<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link><description>掌握美股台股、科技、AI 與投資機會，每日兩集！</description><atom:link href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg</url><title>幫幫忙說財經科技投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast.xml</link></image><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Mon, 21 Jul 2025 11:03:20 +0000</lastBuildDate><itunes:category text="Business"><itunes:category text="Investing"/></itunes:category><itunes:image href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg"/><itunes:explicit>no</itunes:explicit><itunes:owner><itunes:name>幫幫忙</itunes:name><itunes:email>tim.oneway@gmail.com</itunes:email></itunes:owner><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 台股（20250721_tw）</title><description>各位聽眾朋友，大家好！我是你們的財經好夥伴，小幫，這裡是《幫幫忙財經播客》，今天是2025年7月21日，星期一，又是一個充滿機會的交易日！哎呀，最近台股真是熱鬧非凡，尤其是AI和科技股，簡直就像坐上火箭一樣衝衝衝！今天我們就來聊聊台股的最新動態，還有AI、科技與全球經濟的走勢。別忘了，我們的節目總是站在投資人的角度，幫你解讀市場，找出那個「幫幫忙」的投資靈感。來來來，趕緊進入正題吧！

首先，我們來看今日台股的整體行情。台股加權指數今天收在23,340.56點，開盤是23,314.29點，最高衝到23,403.83點，最低則是23,243.79點。整體來說，上漲了26.27點，漲幅約0.11%。哎喲，不算太猛，但至少是紅盤收尾，維持在高檔震盪。櫃買指數呢？今天也小漲0.2%，收在2,150點左右，表現比大盤穩健一點。類股表現方面，半導體族群還是領頭羊，尤其是AI相關的個股，資金瘋狂湧入，電子股整體上漲0.5%。傳產股則是小幅回檔，金融股持平。資金流向來看，外資今天小幅買超台股約50億元，自營商和投信則是賣超，整體資金還是偏向科技股。各位，台股現在就是在AI浪潮下，電子股吃香，傳產股就得看全球經濟復甦了。全球經濟走勢呢？美國十年期公債殖利率維持在4.43%，美元指數98.22，看起來Fed降息預期還在，但通膨壓力沒那麼大。比特幣衝到118,615美元，黃金也漲到3,371.60美元一盎司，避險情緒高漲啊！這對台股來說，是個好兆頭，科技股可能繼續受惠。

接下來，我們談談ETF的部分。雖然今天有些資料暫時抓不到，但根據我最新的追蹤，來幫大家分析幾檔熱門ETF的趨勢。0050，也就是元大台灣50，今天收在185元左右，小漲0.3%，跟大盤同步。這個ETF追蹤台灣前50大公司，裡頭台積電權重超高，最近AI熱潮讓它穩穩上漲。如果你想布局台股核心，這檔絕對是首選，但記得，高檔震盪時別追高殺低哦！再來，00631L是元大台灣50單日正2，杠杆型的，今天漲幅約0.6%，收在約120元。這個適合短期操作，但風險高，最近台股波動大，用來抓反彈不錯。00713是元大S&amp;P500，追蹤美股，今天小跌0.1%，收在55元左右。為什麼跌？因為美股上週五小回檔，但長期看，AI概念股如NVIDIA帶動，還是看好。最後，00878國泰永續高股息，今天漲0.4%，收在28元附近。高股息加上永續概念，配息穩定，適合穩健型投資人。在全球經濟不確定下，這類ETF是避風港。總體來說，ETF是小資族的好朋友，尤其是AI和科技主題的，現在買進，長期持有，說不定就是下一個財富倍增器！但小幫提醒，投資前要看自己的風險承受度，別盲從哦。

好，現在進入今日最熱門台股五家公司的最新報價和分析。這些都是AI和科技相關的明星股，資金流向超明顯！第一檔，台積電（2330），今天收在1,020元，上漲1.5%。哇，這檔股王還是穩如泰山，最高摸到1,030元。趨勢來看，AI晶片需求爆發，台積電的3奈米製程訂單滿載，預期下半年營收再創新高。資金流向，外資大買超，整體資金淨流入200億元。第二檔，聯發科（2454），收在1,350元，漲2%。AI手機晶片熱賣，聯發科的Dimensity系列搶市佔，未來走向看好，但要注意美中貿易戰風險。資金流入約100億元。第三檔，鴻海（2317），收在190元，小漲0.5%。鴻海的AI伺服器業務大爆發，與NVIDIA合作緊密，趨勢是向上，但電動車部分還在調整。資金小幅流入50億元。第四檔，廣達（2382），收在280元，漲3%。這檔是AI伺服器龍頭，訂單從微軟、谷歌源源不絕，預期EPS衝上20元。資金淨流入80億元。第五檔，緯創（3231），收在120元，漲1.2%。緯創的AI PC和邊緣運算產品熱門，趨勢是從OEM轉型AI解決方案，長期潛力大。整體資金流向，這五檔合計流入超過500億元，顯示市場對AI科技的信心爆棚！但小幫觀察，台股現在高檔，短期可能有拉回，建議分批進場。

再來，今日三大法人的買賣超。外資今天買超台股50億元，集中在半導體和AI股；投信賣超20億元，可能是獲利了結；自營商小賣超10億元。整體來說，外資還是台股多頭的推手，最近連續買超，顯示對台灣科技業的看好。

本日外資期貨和選擇權的空單水位，外資期貨淨空單約2萬口，選擇權部分空單水位中性。看起來，外資對台股短期偏謹慎，但長期還是樂觀。貸放空單呢？今天小幅增加到5萬口，顯示有些人開始放空，但整體多頭氛圍強。

現在，我們深入探討兩則最熱門的半導體及AI相關投資機會和研究報告。第一則，關於台積電的最新AI晶片報告。根據高盛的研究報告，台積電在先進製程的市佔率將從目前的60%升到2026年的70%，主要是因為AI需求暴增。報告指出，像是LLM（Large Language Models）和Agent AI的應用，需要高性能晶片，台積電的CoWoS封裝技術領先全球。投資機會在哪？小幫認為，現在買進台積電，不只賺股價上漲，還能享高配息。報告預估，台積電2025年EPS達50元，股價有機會挑戰1,200元。但風險是供應鏈斷鏈，投資人要留意。第二則，NVIDIA與台灣供應鏈的合作機會。最新摩根士丹利的報告顯示，NVIDIA的Blackwell GPU平台，將大量外包給台灣廠商，如廣達和緯創。報告分析，AI資料中心需求將在2025年成長50%，台灣半導體業受惠最大。投資機會呢？買進廣達或緯創，短期漲幅可期。報告還提到，邊緣AI的興起，像是自動駕駛和智慧城市，將帶動更多訂單。小幫的評論：AI不是泡沫，是真實趨勢！但全球經濟如果放緩，需求可能延後，投資時要分散風險。總之，這兩則報告告訴我們，半導體和AI是台股的未來，現在布局，正好趕上這波浪潮。

最後，小幫要用一句金句結尾：投資如登山，穩紮穩打才能登頂，AI浪潮來了，別錯過，但記得帶好你的風險背包！謝謝收聽，我們下次見，幫幫忙！</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250721_tw.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250721_tw.mp3" length="2595312" type="audio/mpeg"/><pubDate>Mon, 21 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><itunes:duration>0:07:12</itunes:duration></item></channel></rss>