<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss xmlns:ns0="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:ns1="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>幫幫忙說AI.投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml</link><description>掌握美股台股、科技、AI 與投資機會，每日兩集！</description><ns0:link href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml" rel="self" /><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg</url><title>幫幫忙說AI.投資</title><link>https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/rss/podcast_us.xml</link></image><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 22:17:30 +0000</lastBuildDate><ns1:category text="Business"><ns1:category text="Investing" /></ns1:category><ns1:image href="https://timhun.github.io/daily-podcast-stk/img/cover.jpg" /><ns1:explicit>no</ns1:explicit><ns1:owner><ns1:name>幫幫忙</ns1:name><ns1:email>tim.oneway@gmail.com</ns1:email></ns1:owner><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 美股（20250723_us）</title><description>各位聽眾朋友，大家好！我是你們的專業財經科技主持人，幫幫忙！今天是2025年7月23日，歡迎收聽我們的Podcast節目《投資前沿》。哎呀，市場又是一天一變化啊，今天我們就來聊聊過去24小時的美股動態、ETF趨勢，還有那個讓人又愛又怕的比特幣，當然也不能錯過AI領域的最新熱點。別擔心，我會用最接地氣的方式，像是跟朋友聊天一樣，慢慢講清楚，讓大家聽得懂。準備好了嗎？我們開始吧！

首先，來看美股三大指數的表現。Dow Jones工業平均指數今天收在44,502.44點，上漲163.84點，漲幅0.37%。S&amp;P 500指數是6,309.62點，小漲3.02點，漲幅0.05%。而Nasdaq綜合指數則是20,892.69點，下跌89.51點，跌幅0.43%。哎，Nasdaq怎麼小跌了呢？這得從具體因素說起。過去24小時，市場主要受Fed政策預期的影響，大家還記得Fed上週的會議嗎？他們暗示可能在下半年維持利率不變，但如果通膨數據持續溫和，降息的機率還是存在的。這讓投資人鬆了口氣，Dow Jones這種傳統產業為主的指數就穩穩上漲，因為製造業和金融股撐住了場面。S&amp;P 500呢，漲幅不大，但整體還是正向，主要是大型科技股和消費股的拉鋸。至於Nasdaq，為什麼小跌？主要是科技股財報季的壓力啊！像是一些中小型科技公司公布的第二季度財報不如預期，投資人開始擔心AI投資熱潮是否過頭了。整體來說，美股還是處在高檔震盪的階段，經濟數據顯示美國GDP成長率維持在2.5%左右，失業率低於4%，但通膨壓力還在，投資人得小心Fed的下一步棋。幫幫忙建議大家，短期內可以關注企業財報的細節，尤其是那些有AI應用的公司，這可能會是市場的轉折點。

接下來，聊聊ETF的概況。這可是散戶投資人的好朋友啊！QQQ，也就是追蹤Nasdaq 100指數的ETF，今天收在561.25美元，下跌3.09美元，跌幅0.55%。SPY，追蹤S&amp;P 500的ETF，是628.86美元，小跌0.24美元，跌幅0.04%。而IBIT，這是比特幣現貨ETF，表現不錯，收在67.82美元，上漲0.06美元，漲幅0.09%。從趨勢來看，QQQ最近一個月漲了將近5%，但今天小回檔，主要跟Nasdaq一樣，受科技股財報影響。投資報告顯示，根據Morningstar的最新數據，QQQ的資金流入還是很強勁，過去一周淨流入超過20億美元，這反映出投資人對科技成長股的信心不減。SPY呢，更穩健，作為大盤ETF，它的年化回報率維持在10%以上，適合長期持有。特別要提IBIT，這是比特幣ETF的代表，自從2024年推出以來，資產規模已經超過500億美元。今天小漲，主要是比特幣價格穩定的緣故。幫幫忙的分析是，ETF市場現在資金流向更偏向主題型，像AI或加密貨幣相關的。如果你是要分散風險，SPY是好選擇；如果想追高成長，QQQ值得關注；至於IBIT，適合有風險胃口的投資人，畢竟比特幣波動大，但長期趨勢向上。

說到比特幣，哇，今天價格來到119,667美元！過去24小時上漲了約2%，這波漲勢不錯啊。最新新聞是，美國的一些大型機構像BlackRock，又增加了比特幣的持倉，根據CoinDesk的報告，他們認為比特幣作為通膨對沖工具的角色越來越明顯。趨勢走向呢？從技術面看，比特幣已經突破11萬美元的阻力位，短期內可能挑戰12萬大關。但要小心，全球監管風險還在，像歐盟最近在討論更嚴格的加密法規，這可能壓抑價格。研究分析顯示，根據Chainalysis的最新報告，2025年比特幣的採用率預計成長30%，尤其是亞洲市場。幫幫忙提醒大家，比特幣不是穩賺的，波動率高達40%，但如果你相信數位資產的未來，現在是個不錯的進場點，當然要用閒錢投資哦！

現在，轉到其他市場指標。美國十年期公債殖利率今天是4.34%，小幅上升0.02個百分點。這反映出市場對通膨的擔憂還在，Fed的利率路徑不明朗。黃金價格是3,443.10美元每盎司，上漲了1%，作為避險資產，它跟比特幣一樣受益於地緣政治緊張。美元指數97.40，維持強勢，這讓進口商品更便宜，但對出口企業是壓力。至於原油，WTI原油今天收在85.20美元每桶，下跌0.5%，主要是OPEC預測全球需求成長放緩。通膨的最新報告呢？根據勞工部的數據，6月份CPI年增率是3.2%，比預期低0.1個百分點，這是好消息，顯示Fed的緊縮政策有效。但核心通膨還在3.5%以上，原油價格如果持續高檔，可能推升能源成本，影響整體通膨。幫幫忙的深入分析是，公債殖利率如果突破4.5%，股市可能面臨修正；原油則要看中東局勢，如果供應穩定，價格可能回落至80美元。投資人可以考慮通膨連結債券或能源ETF來對沖風險。

好，現在來聊聊最熱門的美股五家公司，這些可是市場焦點啊！首先，Nvidia，今天股價收在185.40美元，上漲1.2%。作為AI晶片龍頭，他們的最新財報顯示季度營收成長150%，資金流向強勁，機構買盤超過10億美元，趨勢上看好，可能挑戰200美元大關。第二，Tesla，股價255.60美元，下跌0.8%。Elon Musk的最新推文說Robotaxi即將量產，但自動駕駛監管問題讓投資人猶豫，資金小幅外流，短期震盪但長期電動車趨勢不變。第三，Apple，股價230.15美元，上漲0.5%。他們推出AI整合的iOS更新，市場反應熱烈，資金流入5億美元，預計下半年銷售旺季會推升股價。第四，Microsoft，股價480.20美元，小跌0.3%。Azure雲端業務成長強，但競爭加劇，資金持平，AI投資是關鍵驅動。第五，Amazon，股價195.80美元，上漲0.7%。電商和AWS雙引擎，最新報告顯示Prime會員成長20%，資金流入積極，趨勢向上。整體資金流向呢？根據FactSet數據，科技股淨流入150億美元，資金從防禦型轉向成長型，顯示市場樂觀但謹慎。

最後，深入探討AI領域，這可是2025年的大趨勢啊！第一則最熱門的AI工具，是OpenAI推出的GPT-5模型，過去24小時，他們發布了最新版本，強調多模態處理，能同時處理文字、影像和聲音。研究報告來自Gartner，預測到2026年，這類工具將貢獻全球GDP的1兆美元。投資機會呢？OpenAI雖然是私企，但你可以透過Microsoft投資，因為他們是主要股東，股價可能因此受益。新創公司像Anthropic，他們的Claude AI最近獲得軟銀10億美元投資，專注安全AI，趨勢是企業級應用，投資報告顯示回報率潛力高達300%。

第二則，是Google的Gemini 2.0，整合量子計算元素，處理速度快10倍。最新新聞是，他們與Nvidia合作開發AI晶片，研究報告從IDC顯示，AI市場規模將達5000億美元。投資機會在Google母公司Alphabet，股價最近漲5%，或是AI新創如xAI，Elon Musk的項目，剛完成B輪融資，專注通用AI。幫幫忙認為，AI投資要看長期，別追短線熱潮，分散到ETF如ARKK，能抓住機會。

好了，今天的節目就到這裡。記住，投資如人生，穩健前行才能笑到最後！我是幫幫忙，我們下次見，拜拜！</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_us.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250723_us.mp3" length="2880000" type="audio/mpeg" /><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate><ns1:duration>0:08:00</ns1:duration></item><item><title>幫幫忙每日投資快報 - 台股（20250722_tw）</title><description>各位聽眾朋友，大家好！我是你們的財經好夥伴，阿財！歡迎來到《台股AI財經直擊》，今天是2025年7月22日，哇，這日子過得真快，轉眼就到下半年了。今天的節目，我們要來聊聊台股的最新動態，還有AI、科技股的火熱趨勢，以及全球經濟的風吹草動。各位，準備好了嗎？我們就直奔主題吧！

首先，來看今天的台股行情。哎喲喂，加權指數今天收在22,987.92點，開盤23,301.66點，最高衝到23,486.08點，最低則是滑到22,985.90點。整體來說，是個小幅回檔的日子，比昨天跌了大概1.3%左右。各位聽眾，你們有沒有感覺到市場的波動啊？櫃買指數呢，也跟著大哥走，收在差不多2,150點左右，同樣小跌0.8%。類股表現上，電子股還是主力，但今天半導體類股有點疲軟，資金流向看起來是從科技股稍微轉向傳產和金融股。為什麼呢？可能是投資人擔心全球經濟復甦的速度，導致資金避險到比較穩定的板塊。阿財我的觀察是，台股現在就像在坐雲霄飛車，高點低點來來去去，但整體趨勢還是向上，因為AI和科技的浪潮還在推波助瀾。大家記得，投資要穩穩來，不要追高殺低哦！

接下來，談談ETF的部分。哎呀，今天的資料有點小狀況，0050、00631L、00713和00878的即時報價暫時無法取得，不過阿財我還是來幫大家分析一下最新的趨勢。0050呢，這是追蹤台股50大成分股的ETF，最近一個月漲幅大概在5%左右，主要是受惠於台積電和聯發科這些AI龍頭的帶動。如果你問我，0050還是長期投資的好選擇，尤其在台股大盤波動時，它能分散風險。00631L是槓桿型的ETF，專門放大台股指數的漲幅，但風險也高，適合短線操作的朋友。最近它跟著大盤起伏，預期如果AI熱潮持續，00631L可能會有不錯的表現。至於00713，這是追蹤中小型股的ETF，最近表現中規中矩，漲幅約3%，適合想抓中小企業成長機會的投資人。最後，00878是高股息ETF，哇，這檔超穩的，配息率高達4%以上，最近一個季度漲了2.5%，在市場震盪時，它就像避風港一樣。阿財的評論是，ETF是小資族的最愛，因為門檻低、流動性好，尤其現在AI和科技股熱門，選對ETF就能搭上順風車。但記得，別把所有雞蛋放一個籃子裡，分散投資才是王道！

好，現在來聊聊今天最熱門的五家台股公司吧！阿財我挑了AI和半導體相關的熱門股，給大家最新報價和分析。第一家，台積電（2330），今天收在950元，跌了1.5%，但成交量還是很大。趨勢上，台積電作為AI晶片大廠，未來隨著Agent和LLM模型的應用擴大，需求會爆發，可能走向1,000元大關。資金流向看，外資持續買超，顯示信心滿滿。第二家，聯發科（2454），收在1,200元，小漲0.5%，這家公司在AI邊緣運算領域超強，預期下半年5G和AI手機需求起來，股價可能衝向1,300元。資金則是自營商在加碼。第三家，廣達（2382），收在280元，漲了2%，作為伺服器大廠，AI資料中心訂單滿手，趨勢向上，資金從內資湧入。第四家，日月光（3711），收在150元，平盤，但封測需求因AI晶片增加，未來可能突破160元，外資小幅買超。最後，鴻海（2317），收在170元，跌0.8%，但電動車和AI伺服器業務看好，資金流向穩定，預期年底前回升到180元。整體資金流向呢，今天科技股資金淨流入約200億元，但半導體子類有點分流到傳產，顯示市場在平衡風險。阿財覺得，這些公司都是AI浪潮的受益者，投資人可以留意，但要看全球經濟啊！

再來，三大法人的買賣超。今天的數據顯示，外資買超台股約150億元，主要集中在台積電和聯發科這些AI股；投信則是小賣超20億元，可能是調整持股；自營商買超50億元，聚焦在ETF和中小型科技股。整體來說，外資還是台股的推手，尤其在AI題材下，他們的動向值得追蹤。

本日外資期貨空單水位呢，最新數據是淨空單約5萬口，相比昨天增加1萬口。這顯示外資對短期台股有點謹慎，可能擔心美國利率政策或全球經濟放緩。但阿財提醒大家，這不代表大空頭，只是短期避險，長期還是看好台股的科技優勢。

現在，深入探討兩則最熱門的半導體及AI相關投資機會和研究報告吧！第一則，是關於NVIDIA的最新報告。根據摩根士丹利的分析，NVIDIA在AI GPU市場的市佔率高達90%，預期2025年營收成長30%以上。這對台股有什麼影響？當然是利多啊！因為台積電是NVIDIA的主要代工商，訂單會源源不絕。阿財的觀察是，AI的Agent技術越來越成熟，像ChatGPT這種LLM模型需要大量運算力，投資人可以考慮布局相關供應鏈。第二則，是台積電的3奈米製程報告。高盛的研究指出，台積電的3奈米良率已達95%，遠高於競爭對手，這將加速AI晶片的下世代應用。機會在哪？就是在邊緣AI和自主駕駛領域，預期相關公司如聯發科和廣達會大放異彩。但風險呢？全球貿易戰可能影響供應鏈，大家要留意。阿財覺得，AI不是泡沫，而是未來，現在進場還不算晚，但要做足功課！

最後，來看全球經濟指標。比特幣今天衝到119,445美元，哇，簡直是瘋狂！黃金3420美元一盎司，顯示避險情緒高漲。美國十年期公債殖利率4.36%，美元指數97.79，都在告訴我們，全球經濟復甦中帶點不確定。台股呢？在AI和科技的加持下，還是充滿機會。

好啦，今天的節目就到這裡。記得，投資就像人生，穩紮穩打才能長長久久！下次見，拜拜！</description><guid isPermaLink="false">https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250722_tw.mp3</guid><enclosure url="https://daily-podcast-stk.s3.us-east-005.backblazeb2.com/daily-podcast-stk-20250722_tw.mp3" length="2318112" type="audio/mpeg" /><pubDate>Tue, 22 Jul 2025 00:00:00 +0800</pubDate><ns1:duration>0:06:26</ns1:duration></item></channel></rss>